香港人民日報發表第二期社論：〈论香港警察〉

【社论】〈论香港警察〉 2019年9月6日

中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平今年出席会议时发表重要讲话，他强调公安机关要牢牢抓紧维稳、维权两个方面，为决胜全面建成小康社会、实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦创造安全稳定的政治社会环境。

维稳、维权不是对立的概念，如果将他们对立起来，便很容易犯下官僚主义的毛病。很多时干部以稳定压倒一切，不惜牺牲人民的基本权利。这种做法一開始便不能同时符合维稳、维权的两大目标。而且，因為當维稳威胁到人民的权利必然会激怒人民，它最终又会反过来威胁到社会稳定。故此，维稳必须有序有道，不然很容易画虎不成反类犬。

香港警察最近面临危机，这危机是港府自己造成的。香港社会过去一直稳定，罪案率低。但要知道，社会稳定不一定因为警队维稳工作做得好，而是因为社会本来就有了稳定的历史条件。香港社会稳定的主要条件是甚么？是它法治严明，是它是相对成熟的资本主义制度。但如果它賴以穩定的歷史条件消失了或者异化了，而警隊的潜在問題一直未獲正視，社會的矛盾便一發不可收拾。

再繁荣安定的社会，也會有乱起来的一日。在2005年，时任国家总理温家宝早已向前特首曾荫权指出，香港存在深层次矛盾。深层次矛盾是不外显的，但随着经济不公加剧、政治体制改革停济不前，矛盾一触即发。很少人预料到反修例示威会引來连续三個月的抗争运动，但只要认识到历史规律性以及香港的根本矛盾，就会知道这场运动终归会爆发。

事已至此，深层次矛盾毕竟难以在一时三刻解决，那么干部便要靠警队在短期内压住矛盾。在这个情况下，如果警队是优秀的，社会终会稳定下来；如果警队的素质是差劣的，社会必然会乱下去。可悲的是，香港警队的素质差劣，既维稳不力，在维权方面也犯下了严重过失，令自身陷入了死亡旋涡。

维稳必须一视同仁，总不能对某某软，对某某硬，不然这便是对社会局部维稳，而不是對社会整体维稳。7月21日，黑恶势力在元朗袭击市民，受伤市民多不胜数，警方理应严厉执法，将黑恶势力一网打尽，但他们没有这样做，甚至有传媒拍到警员在黑恶势力企图袭击市民后和他们拍肩头，甚為友好。如此看来，現時香港警察只对示威活动维稳，而做不到對社会整體维稳。

那么，香港警察又做得好维权吗？显然也做不好。警察多场示威运动中滥暴，明眼人皆见。为什么警察滥暴？因为港府未有乘回归建設好监警制度。在殖民地时代，警察是打压人民的工具，但回归过后，我们要更讲人权，因为我们治理的是人民，而非异族。香港警察维稳做不好，维权也做不好，结果维稳不成反而令社会动盪不安，市民人人自危。

习近平强调，从严治警一刻都不能放松。要坚持政治建警、全面从严治警，着力锻造一支有铁一般的理想信念、铁一般的责任担当、铁一般的过硬本领、铁一般的纪律作风的公安铁军。要把理想信念教育作为育警铸魂、固本培元的战略工程常抓不懈，坚持严在平时、管在日常，使全警真正养成知敬畏、存戒惧、守底线的高度自觉。对违纪违法问题，要始终保持“零容忍”，不管是“老虎”还是“苍蝇”，无论是黑恶势力等违法犯罪的“保护伞”还是群众身边的“微腐败”，都要依纪依法严肃查处。

时间不等人，警暴已然焦灼着每一个市民的心，它很可能会引发出更大怒火。香港官员是时候醒来，认真地理解警察的性质为何，思考要怎样才能做得好维稳又做好维权。如果他们继续装睡，葬送的恐怕不止是警队以及他们自己，还有美丽的东方之珠。

link：

7/9機場更新 求求大家

變condom

10

9

［核彈]906全民太子站獻花，極重要！！！

8

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

7

6

5

割蓆

4

3

2

好多字

重點please

1

Oh No 被拋棄了 英國嘅維穩工具

港英餘孽？

condom仔

清算接近了

被Condom了 一切警隊錯，一切都係港英嘅爛攤子

簡單總結

變condom仔啦死黑警

清算黑警

警犬已成Condom

用完即棄，正路得很。

清算

話香港警察721唔拉人 又停唔到場運動 維穩同維權都做得唔好 意下之意即係冇撚用
condom比人用完啦

真定假？ FC-ed? 如果真，班黑警今晚仲唔龍蝦灣排隊上大飛

不過中共啲嘢一時一樣 大家唔好當真

咁建議開個post

「北京同班狗割蓆,成為用完即棄condom」

真係人民日報?

Condom 了

condom了

时间不等人，警暴已然焦灼着每一个市民的心，它很可能会引发出更大怒火。香港官员是时候醒来，认真地理解警察的性质为何，思考要怎样才能做得好维稳又做好维权。如果他们继续装睡，葬送的恐怕不止是警队以及他们自己，还有美丽的东方之珠。

落晒order

屌似係反_

咁好死？

人民日報 有香港版?

你地禁入fb去睇下佢其他文章先

呢篇野五毒攻心，當初有幾支持，清算上黎就有幾狠

假架

唔係得 海外版?
邊到黎的 香港版?

[url]fake 架[/url]

多維先係習派架

屌，原來流嘢

Condom

咩字黎，點睇啊